特朗普宣布終止美國與世衛關係

美國總統特朗普在白宮的記者會上宣布，終止美國與世界衛生組織的關係，世衛暫時未有回應。

特朗普表示，會將原本給予世衛的款項，放在全球其他地方，給予有急切需要的衛生組織，但他無透露詳情。他又再次批評中方隱瞞新型冠狀病毒疫情，導致病毒全球大流行，球數百萬人受到感染，造成大量死亡，認為中國要給全球一個交代。世衛未有展開改革，受到中國完全控制，成為中國的「傀儡」。

他又指，中國禁止武漢民眾到北京等中國其他地方，但容許他們自由到歐美等全球其他城市。並批評中國非法佔據太平洋島嶼，威脅在國際水域航行的自由；竊取美國的高科技機密，他已指示團隊，研究在美國上市的中國公司的行為，是否有依法行事，以保護美國投資者。

https://www.singtaousa.com/home/20-即時國際/2867820

星島？

今次一次過例出指控

正常